\soultionSection

Для получения адреса из публичного ключа воспользуемся модулем \texttt{keccak\_256} из библиотеки \texttt{sha3}. Получение публичного ключа из приватного уже было разобрано в соответствующей задаче. 

Во-первых, необходимо заметить, что на вход \textit{keccak\_256} получает последовательность байт. Кроме того, после кодирования данная функция возвращает массив из 32 байтов. Таким образом, для получения адреса надо обрезать первые 12 байт, полученных в результате кодирования публичного ключа, что соответствует 24 символам в шестнадцатеричной записи.

Теперь рассмотрим алгоритм кода проверки \textit{EIP-55}. Основная идея заключается в том, что адрес в шестнадцатеричной записи сравнивается с двоичным представлением результата применения функции \textit{keccak\_256} к данному адресу. То есть, если в шестнадцатеричной записи адреса стоит буква, а в двоичной записи закодированного адреса этой букве соответствует \textit{1}, то данная буква должна быть заменена на заглавную. Если же данной букве соответствует \textit{0} бит, то она не изменяется. Точно так же остаются без изменений и цифры, независимо от того, какой бит им соответствует. Кроме того, один символ в шестнадцатеричной системе счисления соответствует 4 битам в двоичном представлении, однако нам нужен самый первый из них.

\codeExample


\inputPythonSource